quiz = [
  { question: "Sebutkan bahasa asli Kitab Perjanian	Baru?", answer: "Yunani" },
  {
    question: "Apakah nama sistem persembahan bangsa Yahudi?",
    answer: "Persepuluhan",
  },
  {
    question: "Apakah  Yohanes Pembaptis  seorang yahudi seorang Yunari?",
    answer: "Seorang Yahudi",
  },
  {
    question: "Apakah  Tuhan Yesus  hidup  menurut  cara Yahudi?",
    answer: "Ya",
  },
  { question: "Siapakah	nama anak  Abraham yang pertama ?", answer: "Ismael" },
  { question: "Siapakah nama anak Abraham yang kedua?", answer: "Ishak" },
  { question: "Siapakah anak Ishak yang pertama?", answer: "Esau" },
  { question: "Dimanakah kitab Wahyu ditulis?", answer: "Di Pulau Patmos" },
  {
    question:
      "Siapakah saudara  laki-laki  Simon  Petrus  yang juga murid  Tuhan  Yesus?",
    answer: "Andreas",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang	menimbulkan  huru-hara di  Efesus ketika Paulus hendak	pergi ke Yerusalem?",
    answer: "Demetrius",
  },
  {
    question:
      "SebÂµtkan nama dewa orang kafir yang disembah oleh penduduk Kanaan, ketika bangsa Israel menaklukkannya?",
    answer: "Baal dan Para Asytoret",
  },
  {
    question:
      "Ke  manakah  kedua  murid  Tuhan Yesus  berjalan pada	hari kebangkitan Tuhan Yesus?",
    answer: "Ke Emaus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang dinyatakan oleh Roh Kudus tidak akan  mati sebelum melihat  Mesias, yaitu Kristus?",
    answer: "Simeon",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama perempuan  penjual  kain ungu  dari Tiatira yang percaya pada pemberitaan Paulus ketika Paulus berada di Filipi?",
    answer: "Lidia",
  },
  {
    question:
      "Makanan apakah yang disediakan oleh Allah untuk bangsa Israel pada waktu mereka berada dalam perjalanan menuju ke	Kanaan ?",
    answer: "Manna",
  },
  {
    question:
      "Ke kota manakah Yunus	diperintahkan Tuhan untuk memberitakan firman ketika mencoba melarikan diri ke Tarsis?",
    answer: "Niniwe",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang membeli Yusuf dari tangan orang Ismael dan kemudian membawanya ke Mesir?",
    answer: "Potifar",
  },
  { question: "Di kota manakah Paulus dilahirkan?", answer: "Tarsus" },
  {
    question: "Siapakah nama anak Daud yang memberontak terhadap Daud?",
    answer: "Absalom",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama nabi yang menegur Daud pada waktu ia telah berzinah dengan Batsyeba?",
    answer: "Natan",
  },
  {
    question: "Siapakah nama pembantu Elisa yang meminta hadiah dari Naaman?",
    answer: "Gehazi",
  },

  {
    question: " Marilah kepada-Ku semua yang letih dan berbeban berat,___?",
    answer: "Aku akan memberi kelegaan kepadamu, Matius 11:28",
  },
  {
    question:
      "Dan Raja itu akan menjawab merekanswer: Aku berkata kepadamu, sesungguhnya segala sesuatu yang kamu lakukan untuk salah seorang dari saudara-Ku yang paling hina ini,_____?",
    answer: "Kamu telah melakukannya untuk Aku, Matius  25:40",
  },
  {
    question: "Janganlah gelisah hatimu _____?",
    answer: "Percayalah kepada Allah, percayalah juga kepada-Ku, Yohanes 14:1",
  },
  {
    question:
      "Bersukacitalah dalam pengharapan, sabarlah dalam kesesakan,_____?",
    answer: "Dan bertekunlah dalam doa, Roma 12:12",
  },
  {
    question: "Bersukacitalah dengan orang yang bersukacita, dan ________?",
    answer: "menangislah dengan orang yang menangis, Roma 12:15",
  },
  {
    question: "Bertolong-tolonglah menanggung bebanmu! Demikianlah ____?",
    answer: "Kamu memenuhi hukum Kristus, Galatia 6:2",
  },
  {
    question: "Jika kita bertekun,____?",
    answer: "Kita pun akan memerintah dengan Dia, II Timotius 2:12",
  },
  {
    question:
      "Ibadah yang murni dan yang tidak bercacat di hadapan Allah Bapa kita, ialah _____?",
    answer:
      "mengunjungi yatim piatu dan janda-janda dalam kesusahan mereka dan menjaga supaya dirinya sendiri tidak dicemarkan oleh dunia, Yakobus 1:27",
  },
  {
    question: "Setiap	ranting yang berbuah, dibersihkanNya, ____?",
    answer: "supaya	ia lebih banyak berbuah,Yohanes 15:2",
  },
  {
    question: "Mereka harus selalu berdoa dengan,___?",
    answer: "tidak jemu-jemu, Lukas 18:1",
  },
  {
    question:
      "Sebab pemberitaan tentang salib memang adalah ____  bagi mereka yang binasa, tetapi bagi kita yang diselamatkan pemberitaan itu adalah ___?",
    answer: "kebodohan, kekuatan Allah, I Korintus 1:18",
  },
  {
    question: "Mendekatlah kepada Allah, ___?",
    answer: "dan Ia akan mendekat kepadamu, Yakobus 4:8",
  },
  {
    question: "Hendaklah ia memintanya dalam iman, dan ___",
    answer: "sama sekali jangan bimbang, Yakobus 1:6",
  },
  {
    question: "Tetapi tanpa iman ____ ?",
    answer: "tidak mungkin orang berkenan kepada Allah, Ibrani 11:6",
  },
  {
    question:
      "Iman adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan ____ ?",
    answer: "bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat, Ibrani 11:1",
  },
  {
    question: "Doa orang yang benar, bila dengan yakin didoakan ___ ?",
    answer: "sangat besar kuasanya, Yakobus 5:16",
  },
];
